<p>Una compañía holandesa de reservas hoteleras pagó al propietario" de unas 144 ovejas 1 € al día por cada animal no humano que utilice las mantas con su publicidad, para llamar la atención de los automovilistas que circulan por las rutas que cruzan un grupo de pueblos y ciudades.</p>Una compañía holandesa de reservas hoteleras pagó al propietario" de unas 144 ovejas 1 € al día por cada animal no humano que utilice las mantas con su publicidad, para llamar la atención de los automovilistas que circulan por las rutas que cruzan un grupo de pueblos y ciudades.

Esta modalidad publicitaria suma varias críticas ya que, según las leyes de la ciudad holandesa de Skarsterlan, la utilización del "ganado" con estos fines está prohibida.

Sin embargo, se sigue ignorando el interés de estas ovejas en vivir en libertad y sin que nadie las utilice, sea para utilizar su lana, sus músculos o para colgarles publicidad, siempre por encima del interés de la empresa hotelera y de su "dueño" por obtener beneficios económicos.
